# introduction
#### 此模块主要负责两部分功能，即decision决策模块和asstate无人系统状态机模块。
decision模块所实现的功能：
1. 根据AMI的信号，新建线程启动对应的运行脚本，在脚本中实现对控制节点、规划节点的启动；
2. 根据RES的信号，决定何时开始控制车辆行进；
3. 对运行过程进行计圈，并将当前的圈数更新发布出来，例如控制模块可以接受该数据切换到全局路径跟踪的算法；
4. 判断是否达到任务终点，并发出对应标志位到控制节点，使其停车，并在完成停车后发出任务完成的标志位到ECU，最终实现ECU上无人系统状态机的切换；
#### asstate模块可以看成是无人系统状态机的补充部分，即无人系统状态机的状态切换是在ECU上完成的，本模块是补充其所需的无人系统标志位：
1. 根据是否能收到lidar、camera、ins的原始数据判断三大无人系统传感器是否断线，断线的标志位发到ECU后会触发EBS；
2. 根据无人系统传感器状态以及其他无人系统模块的状态判断无人系统各个节点是否正常启动并已经开始输出结果，得到的标志位将发给ECU实现无人系统状态机的状态切换

---

### usage in fssim
* unmask   // for bug and testing fssim下的两行 

#### 2022.04.06
陈少豪<br>
检查代码逻辑，并检查相关注释，基本为完全版本<br>
TODO:
1. 目前注释了启动脚本处的代码；
2. 需要进一步终点停车的代码；
3. 检查代码中的TODO
4. 需要完善/shell文件夹下的中的.sh文件



----
#### 2022.08.02
梁浩明<br>
添加了直线加速的停车逻辑(记录行程，通过设置行程阈值来设速度为0)<br>
TODO:
1. 高速循迹中，跑完第一圈时，发送lap标志位，从而使planning处发送gps轨迹

---
#### 2022.08.12
梁浩明<br>
完成 `22-08-02`todo  <br>
* 选择直线加速时，rviz中车辆上方会显示剩余行驶距离

---
#### 2022.08.15
@lianghaoming<br>
* 新增了marker，用于可视化起点和终点
##### TODO：
1. 每个项目需要添加不同的终点设置，并打印，同时需要考虑到车身完全穿过终点线才停车